Trump : 美國不是世界警察. 庫爾德族有時較ISIS更恐怖

睇怕果封信係由Mike Pence代筆....

特朗普稱庫爾德族有時較恐怖分子更恐怖
2019-10-17 HKT 03:46

美國總統特朗普表示，如果土耳其進入敘利亞，並不是美國問題，又形容庫爾德工人黨不是天使，有時較「伊斯蘭國」更加恐怖主義。

特朗普在白宮表示，美國不是警察，是時候應該回家。

特朗普早前宣布美國從敘利亞撤軍。由於庫爾德工人黨長期顛覆土耳其，被美國、土耳其及歐盟列為恐怖組織。美國在敘利亞進行反恐期間，曾經與庫爾德族人合作。

外界憂慮，現時的不穩定可能導致激進武裝再度活躍。

某D朋友唔駛再夢想美國會出兵香港....

Trump越來越靠唔住。佢老二Pence強硬好多。

Pence而家親自去土耳其叫停侵略

咁懦弱唔駛旨意連任

In彭斯we trust

不嬲美國係軍輸超多

信用法律民主果d遠比唔上德國

選舉近了 trump都顯得有d緊張

彭斯=真男人

永遠支持彭斯

Trump 係商人，冇錢搵嘅野佢唔做

佢老二

佢都好仆街下 食碗面

支國仲惡過ISIS 囉

其實用經濟制裁好過派兵，一打十幾年都係解決唔到問題

幾時先有邱吉爾列寧呢d甘強既總統

寄望彭斯上位

又設計出兵借口

列寧定列根啊

都唔可以咁講既
土耳其冇能力威脅全球

但中共己經實際咁影響到美國人
要擺精力落邊到，大家都好清楚

土耳其都係中共盟友, 支持集中營

彭斯

非洲大量中共盟友
不過廢到無人理

究竟是講庫爾德族定庫爾德工人黨?因為庫爾德工人黨70年代開始有，真是有玩炸彈襲擊果類恐怖襲擊。咁當然庫爾德工人黨唔等於全部庫爾德族，姐是襲擊岑子杰既是南亞人，但我地都知道其實好多南亞人都支持呢項運動，而唔做世界警察就是trump參選以來，一直都主張既野。

庫爾德工人黨係2006年已經宣布停火.

而家Trump呢句說話, 其實比左土耳其藉口去打敘利亞, 去攻打美國盟軍「人民保護部隊」

長期以來，土耳其與美國在「人民保護部隊」（YPG）等敘利亞庫爾德武裝組織的合法性問題上存在分歧。土耳其認為，YPG是被土耳其政府列為恐怖組織的「庫爾德工人黨」在敘利亞的分支。不過美國自2015年為敘利亞庫爾德民兵提供空中支援，便一直利用庫爾德民兵作為地面部隊協助剷除ISIS。

庫族民兵斥背後插刀 威脅釋逾萬ISIS戰士

ISIS的地盤曾橫跨伊拉克、敘利亞兩國，但隨着今年3月ISIS在敘利亞的最後據點失守，意味着其戮力建立的「哈里發國」壽終正寢。區內庫族武裝的角色亦漸起變化。儘管美國高官一再保證會與之並肩，但敘利亞庫爾德領袖也長期擔心，美國會在擊潰ISIS後拋棄他們。庫爾德民兵組織SDF曾警告，可能釋放所拘留的約1.2萬名ISIS戰士及其約7萬名家屬。SDF周一警告土耳其的軍事侵略將引發ISIS重大反撲，同時譴責美軍從跟土耳其接壤邊境撤出，沒有履行承諾，恍如在「背後插刀」。

呢條友真係好恐怖，隨便就將昔日既盟友出賣，宜家仲要數落人地為自己背叛行為辯護，做法同支那人一樣

呢次人權法案要過/提升辣度真係危危地，有呢個總統同咁多有支那利益既參議員，真係唔好咁老定，香港人隨時比人背後桶一刀

屌你打左支那大佬 幾時番黎收土耳其皮都得啦

侵侵食屎

咪係

pence

Trump連任後就開始強硬架啦

似試撤20名士兵，睇土耳其反應會唔會收手，唔會就做下一個伊朗

屌你我睇到都呆咗呆
列寧上位真係好咩

亲你是共产党的粉丝吗

佢由初選已經係咁, 係你地唔留意國際新聞者

其實互相利用姐
trump本身就冇義務幫大家
大家都只係睇下可唔可以R到佢幫手
R唔到其實又唔會死既,凡事總要人試

侵侵除左要睇共和黨面色 仲要安撫民主黨個邊 要食2家茶禮先保到而家個位

On9先會信美國會岀兵，撚有可能，過到條法案已經好好

你點知佢老二咁強硬

投票機器黎

香港做世界警察

美國國策不嬲都係注重regional balance of power
目的係制衡區域內嘅敵人
但又同時唔會比盟友坐大
亞太係咁 中東更加係咁
就算幫香港都係為左制衡中國

俄佬控制曬啦 汁雞

比民主黨係咁追住咬，而且今次係彈核，真係收得皮

侵一向都係咁 口講一套 d靚就做另一套

前排白宮先講要搞過啲戰略部署
集中對付chi na

三國月前：On9先會信外國得閒理香港，撚有可能，有一兩份報紙報香港已經好好

l所以話美國插唔插主要睇利益，覺得搞好形象先得到美國奧援既實在太天真。

覺唔覺外國政府對69既反應係靜到有d可疑？

係就好

休息等補刀是常識

你想再有多個列寧咁嘅人上位？😨

Trump:庫爾德族有時被 ISIS 恐怖
但係中共國最撚恐怖

列寧唔係最衰個個嚟嘅
當年列寧臨死個陣叫住啲人唔好俾史太林上位
講蘇共最差領導人應該係史太林至真

彭斯幾時上位

Pence 會唔會出㴝選？

工人黨係庫爾德族裡面嘅激進派，就好似拉登係激進派咁

2003年美土關係已經唔係太架喇啵

唔會無條件出兵就真，都係bill you later

無乜所謂既 唔好死係中共手上就得 我諗好多人都係咁諗

支持 新疆 庫德 印尼 加泰人
我唔敢講自己代表香港
但如果怕國際唔幫我地手就收聲既話
香港人唔配有民主自由
唔配講fight for freedom
Trump Trump 收皮la

中東大戰 土耳其 佔左重要地理位置

Bin c